# Задача: регистрация устройства #

Для работы с проектом:

1. Создать database.yml
2. Создать secrets.yml
3. Выполнить `$ bundle --path=vendor/bundle`

Пользователи регистрироваться не могут, но могут логиниться (для этого пользователь должен быть создан в БД, например, с помощью rails console).

Для запуска спеков:

1. `$ bundle exec rspec`

rubocop зеленого цвета, coverage 100% по версии simplecov.

## Замечания по реализации

Фронтенд максимально тривиален (haml, slim, sass, coffe etc. не используются, т.к. задача не подразумевает их использования).

Приложение состоит из двух "модулей".

1. API для регистрации и аутентификации нового устройства.
2. Пользовательская часть для аутентификации пользователя и последующей активации устройства.

## Эндпоинты API

### POST /api/devices

Регистрация и получение кода активации для нового устройства.

```
Параметры:
{
  device: {
    model: 'something model',
    uid: '00:0a:95:9d:68:16'
  }
}

Ответы:

status: 201 - устройство успешно зарегистрировано, ему присвоен код активации.
{
  activation_code: 'ABCDE'
}

status: 422 - при регистрации устройства возникли ошибки.
{
  'uid': ['has already been taken']
}

status: 406 - запрос не в формате JSON.
```

### POST /api/devices/authenticate

Аутентификации зарегистрированного устройства.

```
Параметры:
{
  device: {
    uid: '00:0a:95:9d:68:16'
  }
}

Ответы:

status: 200 - пользователь привязал устройство к своему аккаунту, сгенерирован токен для аутентификации.
{
  authentication_token: 'f31b9415e91e20d78c1b58f4d868a9e5'
}

status: 404 - устройство не было зарегистрировано.

status: 401 - устройство было зарегистрировано, но не было привязано к какому-либо пользователю.

status: 406 - запрос не в формате JSON.
```